[冇人識你呀]任正非：華為沒美國也能生存 「我未必會接特朗普電話」

華為創辦人任正非接受彭博電視專訪，再反駁美方的指控。他承認，特朗普政府祭出的出口管制，將影響華為在5G領域優勢，縮減該公司對愛立信、諾基亞等競爭者千辛萬苦建立起來的兩年領先位置；但強調，就算沒有美國仍能生存，且已準備好打持久戰，更揚言特朗普倘若致電給他，他或許不會接聽。

任正非上周五（24日）接受彭博電視專訪說，假以時日，華為有能力自己找到解決方案，強調他們就算沒有美國，也能發展起來。但是他迴避回應，究竟需要多久時間才能實現這個目。

任正非認美封殺 損華為5G優勢

而華為已自行設計芯片多年，並已使用在許多華為自家的智能手機上。華為也開發了手機和伺服器的作業系統。

彭博指出，華為致力這些內部取代方案如果失敗，公司原先快速成長的消費者市場可能受損，甚至傷及其剛開始嘗試的雲端伺服器業務。

彭博稱，在訪問中，任正非面對特朗普將華為列入貿易黑名單，表現出「立場堅定」。

對於特朗普上周曾表示，華為問題可以納入中美貿易協議，外界解讀華為已成美方的貿易談判籌碼。任正非回應稱，自己並非政客，但「這（這種說法）是個天大的笑話」， 他還略帶嘲諷地說，「我們怎麼會和中美貿易談判有關係呢？」

對於華為被指控因長年「竊取」美國公司知識產權，才得以進入技術超前梯隊；任正非對此予以否認，例證之一是華為現在擁有的技術，連美國都沒有。「我們偷美國明天的技術」，他揶揄說。

「華為有的技術 連美國都沒有」

任正非又說，「我們現在領先美國，如果我們落後，特普就不需要這麼費勁地攻擊我們」，又指「美國從來就沒有買過華為產品......即使未來美國要買我們的產品，我也未必會賣」。

任正非還諷刺地稱，「如果特朗普打電話給我，我可能不會接。不過他沒有我的電話號碼」，並批評特朗普的推特發言，「可笑」和「自相矛盾」。

在訪問中，儘管任正非承認美方的封殺，將影響華為在5G領域的優勢，但強調華為已有應變方案，並準備打持久戰。其中，華為旗下的海思已擁有五種自主研製的芯片。

「中國倘封殺蘋果 我堅決反對的」

他形容，在產品度過磨合階段後，華為會更強大，但決不會與美國人拼刺刀。

外界猜測中方可能也會對美國企業採取報復行動，例如禁止蘋果產品在中國銷售。任正非表示，他堅決反對針對美國同行實施此類報復。「蘋果是我的老師，它是業界的領先者，我作為一個學生，為什麼要反對老師？我絕不會這麼做」。

彭博引用高盛分析師的估計，如果中國禁止蘋果產品，蘋果可能會損失近三分之一的利潤。

精神上勝利 同埋佢主要係話比中國人知姐 反正好多時班人都係出唔到個牆睇到事實真相

邊個打畀你
拎個來電顯示出嚟對下先啦

真係冇陰功，任老闆幾廿歲人重要佢日J夜J

彭博引用高盛分析師的估計，如果中國禁止蘋果產品，蘋果可能會損失近三分之一的利潤。

高盛呢個賣國賊成日吹大支那對美國影響
任正非個賊頭ff夠未呀
美國就快求你俾佢地賣華為啦好冇
又唔講吓佢間垃圾公司偷咗人地幾多技術

你用華為梗係接唔到

我未必會俾習近平奶我鞋底

人人無華為都可以生存

都唔同LEVEL

係咪陳云根上身呀?

支那bam apple支那人會全世界掃貨

冇話生存唔到嘅
香港人今時今日都仲生存緊

侵侵就打去撚佢
比張綠卡佢叫佢爆料睇佢點回

根本呢個世界就冇話邊個冇左邊個唔得，係中國人先on99要依賴某一類人/國家

唔知佢講果陣有冇偷笑

點解唔搵東張西進訪問佢

東張西望

哇 好撚大個阿Q